蘋果A1: 世間無窮翰墨手 一紙自由寫不成

以下是廣告創作者的訊息：
☓ ☓ ☓ ☓ ☓ ☓ ☓ ☓ ☓ ☓ ☓
大家好，我係創作者，想簡單向大家略說，「世間無窮翰墨手，一紙自由寫不成。」背後的想法和意思。
此詩實為略改唐代高蟾《金陵晚望》，「曾伴浮雲歸晚翠，猶陪落日泛秋聲。世間無限丹青手，一片傷心畫不成。」賞析可見於此：
簡單而言，高氏有見唐朝危機四伏，快將走向末日，為此極為憂心。
小弟略將「丹青手」改為「翰墨手」，泛指所有以文字書畫為生或揸筆搵食之人，「一片」改為「一紙」，「傷心」則改為「自由」以強調「新聞自由」之重要。

高質

樹仁大學真係人材輩出

兩岸戰火一觸即發

真係人才好句

但呢兩句表達嘅文意唔係好通喎。

原句「世間無窮丹青手，一片傷心寫不完」

原意係指，皇朝危機四伏（原詩頭兩句帶出嚟嘅意境），為臣者（即係作者）嘅憂愁，非一眾弄墨好手能夠形容。

如果跟住上面嘅思路去理解「世間無窮翰墨手，一紙自由寫不成」

咁個意思就應該係：香港淪亡，世上無數文人、記者（翰墨者），但連小小嘅言論自由都不能見諸刊文之上？我解唔通。

定係樓主純粹攞咗原句嘅字，而文意思路唔跟返原句？

求解答。